點解行唔識郁嘅電梯好似會向前衝？

定淨係得我係咁？

噏乜撚呀

你理解能力有問題
我明樓主想講咩
我諗係muscle memory問題
平時上半身傾向衝前抵消個慣性
然後條電梯唔郁 冇左個加速 你身體就好自然衝前

因為你慣咗調整重心

因為電梯下低本身就係空心，你試下喺行緊既電梯跑而唔係靜靜地企足全程，其實都有相類似亦即係樓主你所講向前衝既感覺

我都覺得係你個人習慣咗平時搭電梯要微微向前

香港去中環果條成日係咁

Google conditioned reflex

平時溜完冰搭電梯都會好似就跣親咁